巴塞紀錄片《比賽日》進入巴塞更衣室，看看晏菲路奇蹟之夜

近日剛剛上映的巴塞紀錄片《比賽日》就帶我們進入了巴塞的更衣室，看看在晏菲路的奇蹟之夜

歐冠盃陰影

巴塞連續兩個賽季在歐聯的大舞台上被對手逆轉淘汰，上上季的羅馬和上季的利物浦都成了球迷再也不敢觸碰的記憶禁區。

巴塞到底發生了什麼？所有人都非常好奇，究竟是什麼樣的原因導致他們連續兩年遭遇如此奇恥大辱？

近日剛剛上映的巴塞紀錄片《比賽日》就帶我們進入了巴塞的更衣室，看看在晏菲路的奇蹟之夜，巴塞內部是什麼樣的狀況。

巴塞紀錄片

在首回合3-0領先的情況下，賽前大部分人都覺得巴塞穩了。頭一輪聯賽巴塞方面大幅輪換，利物浦方面則是缺兵少將。加上羅馬慘案的教訓在前，即使巴塞全場放慢節奏倒腳，都能進入決賽。

賽前美斯在更衣室裡拍著手鼓勵全隊：「我們會遇到困難，但我們要挺過去，我們不能浪費這個機會，好嗎？既然我們來了，就要竭盡全力，從一開場我們就必須表現出強勢，記住，羅馬是我們的錯，不是其他任何人的錯，我們決不能讓同樣的事再發生了！那是我們的錯，不是別人的。」

羅馬的陰影揮之不去

美斯（Lionel Messi）用羅馬的事來提醒球隊，但這讓巴塞警惕的同時，也在腦裡種下了一顆種子。

上半場第7分鐘，巴塞就失球了，那來自艾巴（Jordi Alba）的失誤，中場休息時，他受到了華維迪（Ernesto Valverde）的點名批評。半場結束巴塞以0-1落後，總比數仍有很大優勢，但這粒失球讓那顆叫作「羅馬」的種子在他們腦中瘋狂地生根發芽。

中場時，華維迪蹲在更衣室裡，比著戰術板開始講一些需要注意的點：「我們踢得有問題，因為他們在壓迫我們，同時，他們集中在中路。從門將開始，我們要儘可能把球轉向邊路，然後，邊後衛……（看向艾巴）」更衣室里一下靜了下來。

艾巴：「對不起……」眾人也都看向他。凝重的氣氛讓他將頭低了下去，用毛巾捂住臉，他看起來特別沮喪，感覺快要哭出來了。身邊的隊友和工作人員安慰他：「沒事吧約迪。」

崩潰的艾巴

華維迪繼續：「我們需要壓出去一點，只要我們擺脫了他們的壓逼，情況就會好。換成我們持球進攻時，就向中路靠，和美斯聯繫起來，向前跑位，我們能順利從另一側殺進去。只要我們得球，我們就是危險的。當他們進攻，我們要逼近他們。媽的，加油同誌們！」

臨出場時，美斯（Lionel Messi）蘇亞雷斯（Luis Suarez）等人喊話，「加油加油，我們開局就要踢好，我們要向前不要後退，我們要入球，不能讓他們入球了。加油加油加油。」

下半場，巴塞則完全處於混亂的狀態，頭腦中已是一片空白。

看到巴塞被扳平時，在家裡看球的Shakira不敢相信自己的眼睛

終場哨音響起，美斯一言不發走回球員通道，巴塞的更衣室裡死一樣的寂靜……

更衣室如同墓地

巴塞的球員並不是沒有拚搏。有一個鏡頭，拿傑迪錫（Ivan Rakitic）在滑倒趴在草地上的情況下，還用上半身和脖出盡力卡著軒達臣（Jordan Henderson），眼睛死死盯著球，然後把球捅了出去。但這樣的拚沒有拚到點子上，他們慌了，動作都變了形。

在回顧這場比賽的時候，達史特根說：「我們都是人，心態發生變化也很正常。」

比基說：「在第一個失球時，我就覺得羅馬的幽靈又出現了。」

最終，這個心理上的預言成真了。

巴塞輸給了利物浦的鬥志，也輸給了自己的心魔，這心魔一日不打破就會一日籠罩著巴塞。

咁撚柒都拎出來做紀錄片

美斯（Lionel Messi）用羅馬的事來提醒球隊，但這讓巴塞警惕的同時，也在腦裡種下了一顆種子。

片種：災難片

原來華維迪有戰術指示

一見到更衣室呢三個字就諗起篇潮文

往死裡打

拎柒事黎拍

好有自信

Lead緊3:1 都咁既死樣點踢波

呢個完場

碧基：世界第一 我們明天就要回家看歐聯了
美斯面色鐵青

拿傑迪錫（Ivan Rakitic）在滑倒趴在草地上的情況下，還用上半身和脖出盡力卡著軒達臣（Jordan Henderson）

卡著一下把撚咩
咪又係輸撚咗比我軒

3:0

瘋了 全部都瘋了

你以為全世界都好似某國家咁，只係識拍建國大業打飛機咩

邊到有得睇,好正

拍得住熱狗嗰個all or nothing

華維迪繼續：「我們需要壓出去一點，只要我們擺脫了他們的壓逼，情況就會好。換成我們持球進攻時，就向中路靠，和美斯聯繫起來，向前跑位，我們能順利從另一側殺進去。只要我們得球，我們就是危險的。當他們進攻，我們要逼近他們。媽的，加油同誌們！」

臨出場時，美斯（Lionel Messi）蘇亞雷斯（Luis Suarez）等人喊話，「加油加油，我們開局就要踢好，我們要向前不要後退，我們要入球，不能讓他們入球了。加油加油加油。」

下半場，巴塞則完全處於混亂的狀態，頭腦中已是一片空白。

得個講字炸 我都可以踢so7 同美欺個位鳥

諗住3球在手出硬線，點知

我以為又係nine up 報

隊長美斯諗起佢熱血地講加油加油加油

邊度有得睇

youtube有3分鐘trailer

強國會3一0個利物浦果場當拎冠軍，完片

呢張半場的

諗起有條友要捐兩粒丸

捐左未

買碟
巴塞真識賺錢

一日華狗在位一日都唔會睇巴塞

以為有巴塞三棍客睇

plan嗰陣邊諗到疤狗又比人世紀大反cup

哭波喪足本

假波

隊波講番1年前既事打擊隊波

半場個個已經死狗咁,之後唔輸至奇

屌成篇文好有潮文feel

我睇完到而家都仲未分到到底我係咪睇緊潮文

美斯犯咗心理學大忌

魯營真係好有feel
幾時會有人作客歐聯贏到佢地

即係咩？

Dont think about elephant

對上一次都數到2013 比拜仁炒7:0

明明記得巴塞上半場幾球禁區入面空晒幾個人對住Allisson之後自己喺度玩波唔撚射 賴乜鳩

又串美斯

明明仲贏緊3一1
入1球作客，利物浦要入4球

又係輸美斯

賽前美斯在更衣室裡拍著手鼓勵全隊：「我們會遇到困難，但我們要挺過去，我們不能浪費這個機會，好嗎？既然我們來了，就要竭盡全力，從一開場我們就必須表現出強勢，記住，羅馬是我們的錯，不是其他任何人的錯，我們決不能讓同樣的事再發生了！那是我們的錯，不是別人的。」

羅馬的陰影揮之不去

美斯（Lionel Messi）用羅馬的事來提醒球隊，但這讓巴塞警惕的同時，也在腦裡種下了一顆種子

通常電影有三部曲

古狗

今年繼續拍
美斯（Lionel Messi）用利物浦的事來提醒球隊

離開利物浦去巴塞，為左拎歐聯

比基諷刺皇馬

在近些年的西班牙國家打比上，巴塞在戰績上具有優勢，作為死敵，巴塞球員也不忘挖苦皇馬。

最近，巴塞新上映的紀錄片《比賽日》中，就讓人們看到了比基在更衣室裡諷刺皇馬的一幕。

這一幕發生在上季西班牙盃次回合，巴塞3-0戰勝並淘汰皇馬之後。比基在更衣室裡和隊友們說：「贏皇馬已經成了習慣，踢個3-0、4-0、5-0都無甚麼意思了。」

當笑片睇

又幾過癮

Yes

好似以前成日講既 千其唔好係google搵xxx咁
講完會令人引渡到人做某一d野 好似美斯咁 唔好好似羅馬果陣咁 就令其他人諗番起係羅馬經歷過既事
利申 識少少 未必岩

贏左利物浦就話全靠美斯提醒

家陣都唔明羅馬咁廢都可以3一0

鬼

3-1都咁既款 好難唔輸

3-0真係冇意思

利咪贏過囉

證明美欺的確唔適合做隊長 唔知點解係都要俾佢做